# Partager un fichier

Nextcloud permet de partager un document ou un dossier avec d'autres personnes, au sein de votre collectif ou à l'extérieur. Les membres de votre instance auront accès à ce fichier avec un **lien interne.** Pour une personne extérieure, l'accès se fait avec un **lien de partage**.

Si un fichier est partagé avec autorisation de modification, alors les destinataires pourront modifier le fichier ou le contenu du dossier. Il est possible de partager un fichier ou un dossier sans possibilité de modification (lecture seule).

**Lorsqu’un dossier est partagé, tout son contenu l’est également.**